let questions = [
  {
      numb: 1,
      question: "¿Cuál de las siguientes sentencias se utiliza para insertar un nuevo registro en una tabla?",
      answer: "INSERT INTO",
      options: [
          "ADD TO",
          "INSERT INTO",
          "PUT INTO",
          "CREATE IN"
      ]
  },
  {
      numb: 2,
      question: "¿Qué comando se utiliza para actualizar registros en SQL?",
      answer: "UPDATE",
      options: [
          "CHANGE",
          "MODIFY",
          "UPDATE",
          "SET"
      ]
  },
  {
      numb: 3,
      question: "¿Cómo se llama la cláusula que se utiliza para filtrar registros en una consulta SQL?",
      answer: "WHERE",
      options: [
          "FILTER",
          "HAVING",
          "WHERE",
          "SELECT"
      ]
  },
  {
      numb: 4,
      question: "¿Cuál es la función de la cláusula GROUP BY en SQL?",
      answer: "Agrupar resultados",
      options: [
          "Ordenar resultados",
          "Agrupar resultados",
          "Limitar resultados",
          "Contar resultados"
      ]
  },
  {
      numb: 5,
      question: "¿Qué palabra clave se utiliza para eliminar registros de una tabla?",
      answer: "DELETE",
      options: [
          "REMOVE",
          "DELETE",
          "DROP",
          "CLEAR"
      ]
  },
  {
      numb: 6,
      question: "¿Cuál es la consulta correcta para crear una nueva base de datos?",
      answer: "CREATE DATABASE nombre_base_de_datos;",
      options: [
          "CREATE BASE DATABASE nombre_base_de_datos;",
          "NEW DATABASE nombre_base_de_datos;",
          "CREATE DATABASE nombre_base_de_datos;",
          "DATABASE CREATE nombre_base_de_datos;"
      ]
  },
  {
      numb: 7,
      question: "¿Qué función se utiliza para contar el número de registros en SQL?",
      answer: "COUNT()",
      options: [
          "SUM()",
          "TOTAL()",
          "COUNT()",
          "NUMBER()"
      ]
  },
  {
      numb: 8,
      question: "¿Qué sentencia se usa para seleccionar registros de una tabla?",
      answer: "SELECT",
      options: [
          "GET",
          "SELECT",
          "FIND",
          "RETRIEVE"
      ]
  },
  {
      numb: 9,
      question: "¿Qué operador se utiliza para comparar valores en una cláusula WHERE?",
      answer: "=",
      options: [
          "==",
          "=",
          "===",
          "><"
      ]
  },
  {
      numb: 10,
      question: "¿Qué tipo de JOIN devuelve todos los registros de ambas tablas, incluso si no hay coincidencias?",
      answer: "FULL OUTER JOIN",
      options: [
          "INNER JOIN",
          "LEFT JOIN",
          "RIGHT JOIN",
          "FULL OUTER JOIN"
      ]
  },
];
